<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Chưa phân loại &#8211; My wordpress</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/khong-phan-loai/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://huabachthanh.github.io/mywordpress</link>
	<description>Một trang web mới sử dụng WordPress</description>
	<lastBuildDate>Thu, 01 Jul 2021 07:31:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>Máy tính xách tay tốt nhất thời 2021</title>
		<link>https://huabachthanh.github.io/mywordpress/khong-phan-loai/may-tinh-xach-tay-tot-nhat/</link>
					<comments>https://huabachthanh.github.io/mywordpress/khong-phan-loai/may-tinh-xach-tay-tot-nhat/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Thành Hứa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jun 2021 12:18:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://huabachthanh.github.io/mywordpress/?p=179</guid>

					<description><![CDATA[Máy tính xách tay tốt nhất thời 2021 Vấn đề chúng ta nên mua PC gaming hay Máy tính xách tay tốt nhất gaming để về làm việc với chơi game cũng là một trong những vấn đề rất chi là nan giải. Bài viết trước thì mình có nói về việc nên mua Console [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2><p>Máy tính xách tay tốt nhất thời 2021</p></h2>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Nên chọn &quot;PC&quot; hay &quot;Laptop&quot; để chơi game và làm việc?!" width="980" height="551" src="https://www.youtube.com/embed/ItfZXM_6-oc?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div><figcaption>Máy tính nên chọn</figcaption></figure>



<p>Vấn đề chúng ta nên mua PC gaming hay Máy tính xách tay tốt nhất gaming để về làm việc với chơi game cũng là một trong những vấn đề rất chi là nan giải. Bài viết trước thì mình có nói về việc nên mua Console hay PC về chơi game, trong bài viết này thì mình sẽ nói tới vấn đề của laptop và . Khác với Console, laptop có thể làm mọi việc mà PC làm được,&nbsp;</p>



<p>Những người dùng laptop đã có nhiều phát biểu về việc tại sao nên họ dùng laptop để làm việc và chơi game như: “Máy tính xách tay tốt nhất thì tiện dụng cực kì, bạn có hể vác đi khắp nơi mà không cần phải lo vấn đề về địa lý cũng như dây nhợ cho dàn máy,…”, người dùng PC cũng không phải dạng vừa, họ đáp lại: “Nhưng nó quá nóng để có thể sử dụng lâu dài như PC, khó nâng cấp,…”. Nay thì ta sẽ cùng bàn luận sâu hơn về 2 thứ này để hiểu rõ hơn về ưu và nhược điểm của chúng.</p>



<h2><p><strong>A. Laptop gaming trước nhé!</strong></p></h2>



<h2><p><strong>1. Ưu điểm của Laptop Gaming nè!</strong></p></h2>



<p><strong>a. Thiết kế vô cùng ngầu lòi</strong></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="600" height="600" src="https://huabachthanh.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/06/laptoplegion4-Copy.jpg" alt="" class="wp-image-116"/></figure></div>



<p>Cái này tui rất rành về ưu điểm này nhé, dân hay thuyết trình trước lớp hay công ty luôn cần đặc điểm này. Thiết kế của mấy mẫu gaming luôn có những điểm “gân guốc”, góc cạnh, “đường cong” của từng cái máy đều toát lên sự sanh chảng” của chủ nhân nó. Những sự hầm hố đó ban đầu được dùng để tản nhiệt tốt hơn, nhưng về sau thì những nhà sản xuất thấy anh em có vẻ thích sự hầm hố trong thiết kế đó hơn là dùng để tản nhiệt nên đã dành rất nhiều thời gian trong khâu thiết kế nhằm tạo ra sự nổi bật riêng cho từng cái máy khác nhau.</p>



<p>À mà anh em tranh thủ nhanh nhanh về vấn đề mua mấy cái con Máy tính xách tay tốt nhất ngầu lòi hầm hố đi nhé. Có thể, sau này những nhà phát triển sẽ hạn chế bớt những mẫu gaming hầm hố vì họ nói như vậy họ sẽ tiết kiệm được chi phí sản xuất kèm theo giá bán cũng sẽ được giảm hay những nhà sản xuất như ASUS, Acer đã thiết được mấy hệ thống tản nhiệt tốt hơn cho laptop như card nhỏ hơn, tối giản hơn,…&nbsp; nên sau này họ sẽ cắt giảm bớt đi nhiều đấy.</p>



<p>Thực sự tui cảm thấy khá buồn về việc này, tui thích mấy mẫu laptop cũng vì cái ưu điểm này mà họ cắt giảm thì rất buồn luôn. Ý kiến của anh em thế nào vw6 vấn đề này ? Hãy để lại ý kiến của bản thân dưới phần comment nhé! Bây giờ mình sẽ đi tới ưu điểm tiếp theo.</p>



<h2><p><strong>b. Gọn nhẹ dễ di chuyển</strong></p></h2>



<p>Đây là ưu tiên hàng đầu của rất nhiều người khi chọn mua Máy tính xách tay tốt nhất. Họ muốn bộ máy gọn nhẹ, dễ đem đi đây đi đó và từ đó laptop đã ra đời để đáp ứng nhu cầu của bộ phận người này.</p>



<p>Khác với những bộ máy tính nặng cộng kềnh và dây nhợ dài lòng thòng, laptop cụ thể ở đây là laptop gaming đã được tối giản hết mức có thể để anh em có thể dễ dàng “vác game đi cả thế giới”. Ví dụ cụ thể nha, con lap Tuf gaming FA706IU-H7133T có cân nặng là 2.5kg còn con card 1660Ti riêng nó không đã 1.5 kg!!!</p>



<p>Đó mới chỉ là về vấn đề cân nặng còn như dây nhợ, không lẽ anh em phải đem theo dây VGA, HDMI hay Display tới quán cà phê, rồi còn dây nguồn, cắm vào để chứng tỏ mình pro về máy tính à ? Bởi vậy laptop đã giải quyết vấn đề mang vác quá tốt.</p>



<h2><p><strong>c. Sự đồng bộ cả một hệ thống</strong></p></h2>



<p>Anh em nào xài PC đồng bộ sẽ hiểu. PC đồng bộ như thế nào thì laptop thậm chí còn vượt cả nó. Hệ thống bảo mật được chăm chút cao hơn PC custom, không có lỗi màn hình xanh, chạy êm mượt,… Máy tính xách tay tốt nhất được nhà sản xuất chăm chút cho từng bộ phận khiến nó là lựa chọn hoàn hảo cho anh em gamer vừa làm vừa chơi.</p>



<p>Sự đồng bộ của một hệ thống cũng sẽ được dùng để anh em tăng hiệu năng cho máy khi làm việc hoặc chơi game, những trận game của anh em sẽ có số FPS thỏa mãn được những người khó tính.</p>



<p>Một số kinh nghiệm của tui khi sử dụng laptop:</p>



<p>1.không nên cắm sạc nguyên ngày</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="CẮM SẠC suốt ngày có làm hại Laptop?" width="980" height="551" src="https://www.youtube.com/embed/qV1uW327X7c?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p>Hiện Tượng Chai bin</p>



<p>À mà, cái màn hình của trên lap của anh em sẽ được nhà sản xuất tinh chỉnh sao cho số FPS cỗ máy có thể cho ra bằng với số Hz trên màn hình của laptop. Khi mà mấy ông build máy tui thấy thường lên nào là Cpu i9 10900 hay ryzen 9 card toàn 2070, 2080 hay RX 5700, 5900 mà màn hình thì… 120Hz cái đó nó khá… chuối. Laptop chạy được tầm 110 đến 130FPS đều được tính trước để màn hình của laptop hiển thị một cách tốt nhất. Đây là điểm anh em cần lưu ý khi mua laptop cũng như PC, chứ không lúc nào cũng “nội thất xịn ngoại thất dỏm”.</p>



<p>1 điểm cực lớn cho laptop nhé!!!</p>



<h2><p><strong>d. Laptop hiện đã mát hơn rất nhiều</strong></p></h2>



<p>Khác với 10 năm trước, laptop bây giờ đã được phát triển hệ thống tản nhiệt, nên đã mát hơn rất nhiều. Nếu ngày trước, laptop đạt tới 85 – 90 độ thì bây giờ tình trạng đã được cải thiện… à thế nào nhỉ? Tạm nói là ổn đi vì nhiệt độ khi hoạt động lâu của một số con lap bây giờ chỉ tầm từ 70 – 80 nhưng chung quy lại vẫn còn khá nóng.</p>



<p>Như thông tin tui có nêu ở trên, một số nhà sản xuất đã cho giảm khối lượng, kích thước nhưng vẫn còn khá nhiều mẫu lap bây giờ vẫn còn thiết kế hầm hố nhằm tăng hiệu năng tản nhiệt. Tui nghĩ tốt nhất nên cứ để kiểu hầm hố vẫn tốt nhất. Ý kiến của anh em thế nào?</p>



<h2><p><strong>e. Bền nhưng vẫn nhẹ</strong></p></h2>



<p>Có thể anh em ít chú ý, laptop bây giờ đa phần xài hợp kim magie và nhôm là chủ yếu, kết cấu của hợp kim có thể chịu lực cao, giá cũng khá rẻ, và quan trọn nhất là nhẹ. Theo một số bài báo tui đọc được trên Internet thấy họ có nói: tản nhiệt cũng được cải thiện khi xài hợp kim này.</p>



<p>Thực sự về vấn đề bền và nhẹ thì người ta có thể sử dụng Titan hoặc Cacbon để làm thân máy, nhưng tiền vẫn chi phối đến quá trình này. Nếu họ sử dụng những hợp kim đó, thì họ phải nâng giá sản phẩm khiến việc buôn bán khó khăn hơn. Anh em chúng ta vẫn lỗ chứ họ ít có lỗ.</p>



<h2><p><strong>2. Tới phần nhược điểm của laptop nha</strong></p></h2>



<h2><p><strong>a. Nóng như cái lò, nóng nóng, nóng như cái lò</strong></p></h2>



<p>Đúng là vấn đề tản nhiệt của laptop đã được cải thiện rất nhiều nhưng nó vẫn còn là vấn đề nhức nhói của anh em xài lap. 70 – 80 vẫn là nhiệt độ mà người dùng không hề mong muốn chút nào. Nhiều anh em từ bên PC mới mua laptop về xài vì nhu cầu công việc nhiều khi cảm thấy sợ đang xài thì tự nhiên “cây nấm mọc trên đùi” xảy ra. Nó quá nóng!!!</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img loading="lazy" width="1000" height="1000" src="https://huabachthanh.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/06/laptoplegion5.jpg" alt="" class="wp-image-117"/></figure></div>



<p>Sao thì sao, cái vấn đề này tui có thể đồng cảm cho những nhà sản xuất được. Họ thu gọn linh kiện của mình vào trong thân máy nhỏ như vậy không còn một khe trống thì thực sự nóng như vậy không phải là vấn đề quá khó hiểu. Vấn đề này tui chỉ còn đặt hi vọng zô mấy con CPU và GPU chủ yếu là tiến trình chip của chúng, vì tiến trình càng nhỏ thì nó mới có thể giảm nhiệt được cho máy.</p>



<h2><p><strong>b. Khó nâng cấp về sau cho máy</strong></p></h2>



<p>Tới đây nhiều người sẽ nói: “Có vậy mà cũng nói, laptop sao nâng cấp được”, câu trả lời là laptop có thể nâng cấp được như PC chỉ có điều không thay Mainboard với CPU được thôi, chứ RAM, Card màn hình, Card âm thanh, ổ cứng SSD có thể nâng cấp bình thường.</p>



<p>Nếu muốn nâng cấp Card thì anh em dùng eGPU để nâng cấp, cái này tui sẽ hướng dẫn rong một bài viết riêng về laptop. Còn nguồn để chạy card thì liên kết với máy để khi bật máy thì nó hoạt động theo, còn nếu không anh em có thể cắm thẳng vào lap cho nó rút pin của máy. Cụ thể là nâng cấp rất hao và khó khăn.</p>



<h2><p><strong>c. Pin xài chưa được lâu</strong></p></h2>



<p>Pin lithilium là một vật liệu tuyệt liệu cho người tiêu dùng, nhưng, nhưng, nhưng… Nó sử dụng chưa được quá lâu. Nguyên nhân việc này không phải do vật liệu làm pin hay gì mà do những thành phần nằm trong dàn máy. Card 1660 thì mấy ông hiểu ăn điện phải biết, CPU nữa, nên việc pin dùng không được lâu tất cũng là điều dễ hiểu.</p>



<h2><p><strong>d. Giá thành của một cái laptop cao hơn rất nhiều so với PC cùng cấu hình</strong></p></h2>



<p>Đây là một trong những vấn đề mà anh em đưa ra khi hỏi vì sao bạn không chọn laptop về chơi game. Sẽ có rất ít người chịu bỏ tiền ra mua một cái máy mắc hơn, nóng hơn chỉ được cái đem đây đem đó mà cấu hình thì bằng cái nửa giá nhưng cấu hình không thay đổi.</p>



<h2><p><strong>e. Bàn phím của laptop thật sự chưa đã tay&nbsp;</strong></p></h2>



<p>Tui khi xài laptop đa phần là dùng bàn phím đem theo chứ thật sự bàn phím trên laptop chưa thực sự bấm đã tay lắm. Các con stwitch trên bàn phí&nbsp; vẫn tốt hơn các phím trên laptop.</p>


<p><iframe loading="lazy" title="Justin Bieber - Peaches (Ft. Daniel Caesar, Giveon) by MusicPlug &#x1f50c;" width="980" height="200" scrolling="no" frameborder="no" src="https://w.soundcloud.com/player/?visual=false&amp;url=https%3A%2F%2Fapi.soundcloud.com%2Ftracks%2F1019999818&amp;show_artwork=true&amp;maxwidth=980&amp;maxheight=1000&amp;dnt=1&amp;auto_play=false&amp;buying=true&amp;liking=true&amp;download=true&amp;sharing=true&amp;show_comments=true&amp;show_playcount=true&amp;show_user=true&amp;color"></iframe><br>
			<a href="" role="button"><br>
						0901372247<br>
					</a></p>]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://huabachthanh.github.io/mywordpress/khong-phan-loai/may-tinh-xach-tay-tot-nhat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Laptop thời đại 4.0</title>
		<link>https://huabachthanh.github.io/mywordpress/khong-phan-loai/laptop-thoi-dai-4-0/</link>
					<comments>https://huabachthanh.github.io/mywordpress/khong-phan-loai/laptop-thoi-dai-4-0/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Hua Bach Thanh]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 May 2021 08:09:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://huabachthanh.github.io/mywordpress/?p=12</guid>

					<description><![CDATA[Hello laptop Máy tính xách tay hay máy vi tính xách tay là một chiếc máy tính cá nhân nhỏ gọn có thể mang xách được. Nó thường có trọng lượng nhẹ, tùy thuộc vào hãng sản xuất và kiểu máy dành cho mỗi đối tượng có mục đích sử dụng khác nhau. 1. Ý [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="2560" height="1440" src="https://huabachthanh.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/05/Hinhdaidien1-2.jpg" alt="" data-id="19" data-link="https://huabachthanh.github.io/mywordpress/?attachment_id=19" class="wp-image-19"/></figure></li></ul></figure>



<h2 class="has-text-align-center"><strong>Hello laptop </strong></h2>



<ul><li>Máy tính xách tay hay máy vi tính xách tay là một chiếc máy tính cá nhân nhỏ gọn có thể mang xách được. Nó thường có trọng lượng nhẹ, tùy thuộc vào hãng sản xuất và kiểu máy dành cho mỗi đối tượng có mục đích sử dụng khác nhau.</li></ul>



<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis:100%">
<figure class="wp-block-gallery aligncenter columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="512" height="339" src="https://huabachthanh.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/05/laptop-2.jpg" alt="" data-id="14" class="wp-image-14"/></figure></li></ul></figure>



<h2><strong>1. Ý nghĩa các thông số trên CPU</strong></h2>



<ul><li>Name: Tên của chip xử lý – (cụ thể là Intel Core i5 3470)</li><li>Code name: Tên của kiến trúc CPU hay còn gọi là thế hệ của CPU.</li><li>Core Speed: tốc độ của CPU.</li><li>Packpage: Socket của CPU.</li><li>Technology: Công nghệ Transistor, kích thước của Transistor càng nhỏ thì CPU của bạn chạy càng mát, điều này càng tốt cho máy tính.</li><li>Core Voltage: là điện áp cho nhân của CHIP, các dòng chip được thiết kế có khả năng tự điều chỉnh xung nhịp và điện áp tiêu thụ để tiết kiệm điện năng tiêu thụ.</li><li>Specification: Tên đầy đủ của bộ vi xử lý CPU của máy tính đang dùng</li></ul>
</div>
</div>



<div class="wp-block-cover has-background-dim"><img loading="lazy" width="700" height="700" class="wp-block-cover__image-background wp-image-15" alt="" src="https://huabachthanh.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/05/laptop-3.jpg" data-object-fit="cover"/><div class="wp-block-cover__inner-container">
<ul><li>l<strong>aptop DEll</strong></li></ul>
</div></div>



<ul><li>Stepping: Thông số này được đánh giá là khá quan trọng, nó thể hiện thông số là các đợt chip được giới thiệu trên thị trường.</li><li>Revision: Là thông tin của phiên bản, cũng tương tự như ở phần Stepping.</li><li>Instructions: Các tập lệnh để Chip xử lý.</li><li>Core Speed: Xung nhịp của vi xử lý CPU, xung nhịp này dao động thường xuyên để tiết kiệm điện năng.</li><li>Level 2: Thông số về bộ nhớ đệm, yếu tố này càng cao thì CPU càng xử lý dữ liệu trơn tru hơn.</li><li>Cores và Threads: Số nhân và số luồng của bộ vi xử lý CPU. Thông thường sẽ là: CPU 2 nhân, CPU 4 nhân, CPU 6 nhân…</li></ul>



<h2><strong>2. Ý nghĩa các thông số trên Mainboard</strong></h2>



<ul><li>Tiếp tục việc tiến hành cách đọc thông số máy tính, bạn cần tìm hiểu ý nghĩa các thông số trên Mainboard, cụ thể như sau:</li><li>Manufacturer: Đây là thông tin về tên nhà sản xuất ra mainboard</li><li>Model: là model của bộ phận mainboard. Đây là một trong những thông tin vô cùng quan trọng, nó có ý nghĩa lớn trong quá trình tìm kiếm driver. Ô tiếp theo 1.0 là thông tin về phiên bản, thông số này càng cao thì càng tốt.</li><li>Chipset: Thông tin về chipset của main</li><li>BIOS: Hiển thị cho chúng ta biết được các thông tin về hãng sản xuất BIOS, ngày tháng sản xuất và Version của BIOS.</li><li>Graphic Interface: Thể hiện thông tin về khe cắm card đồ họa trên bộ phận mainboard.</li><li>Width: Là độ rộng của băng thông.</li></ul>



<figure class="wp-block-gallery columns-1 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="700" height="350" src="https://huabachthanh.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/05/mainboard-4.jpg" alt="" data-id="16" data-link="https://huabachthanh.github.io/mywordpress/?attachment_id=16" class="wp-image-16"/></figure></li></ul></figure>



<h2><strong>3. Ý nghĩa các thông số trên RAM</strong></h2>



<ul><li>Thông số laptop trên RAM cho chúng ta biết những điều sau:</li><li>Type: Hiển thị đời RAM, loại RAM đang sử dụng trên máy tính của bạn. Hiện nay trên thị trường có các &nbsp;loại RAM như DDR, DDR2, DDR3…</li><li>Size: Là dung lượng bộ nhớ RAM đang sử dụng trên máy tính của bạn.</li><li>Channel: Nếu hiển thị là Single tức là máy tính bạn sử dụng đang gắn 1 thanh RAM hoặc main không hỗ trợ chế độ chạy 2 RAM cùng lúc. Nếu hiện lên là Dual nghĩa là máy tính bạn đang dùng đang gắn 2 hoặc nhiều thanh RAM, và bộ nhớ RAM đang chạy ở chế độ kênh đôi, điều này mang đến tốc độ nhanh hơn.</li></ul>



<h2><strong>4. Ý nghĩa thông số SPD (số khe cắm RAM)</strong></h2>



<ul><li>Việc đọc thông số máy tính còn ở trên số SPD, cụ thể là:</li><li>Slot#2: có nghĩa là thanh RAM đang cắm ở khe thứ 2. Khi nhấp chọn mũi tên thả xuống sẽ hiển thị số lượng khe cắm RAM. Thông thường máy tính hiện nay sẽ được trang bị 2 hoặc 4 khe cắm Ram.</li><li>DDR3: Tức là kiểu Ram, loại Ram, hiện nay có các kiểu như DDR2, DDR33333..</li><li>Module Size: Dung lượng RAM ở khe cắm đang xem. Đơn vị được sử dụng là MB (1GB = 1024MB).</li><li>Max Bandwidth: Đây là thông số về bus RAM. Bạn chỉ cần lấy phần xung nhịp nằm trong dấu ngoặc đơn nhân với 2, chúng ta sẽ có được bus của RAM hiện tại.</li><li>Manufacturer: Tên hãng sản xuất.</li></ul>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="700" height="400" src="https://huabachthanh.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/05/laptop-5.jpg" alt="" class="wp-image-17"/></figure>



<h2><strong>5. Graphics – Thông tin card đồ họa với CPU-Z</strong></h2>



<ul><li>Cách đọc thông số laptop trên Graphics – Thông tin card đồ họa với CPU-Z:</li><li>Display Device Selection: Nếu có nhiều card màn hình, phần này sẽ sáng lên và bạn chọn card tương ứng. Nếu chỉ có 1 card, phần này sẽ mờ đi như trên hình.</li><li>Name: Tên của hãng sản xuất chip đồ họa.</li><li>Code name: Tên của chip đồ họa đang chạy trên thiết bị máy tính.</li><li>Size: Dung lượng của card đồ họa.</li><li>Technology: thông số này càng nhỏ càng tốt.</li><li>Type: Kiểu xử lý: 64-bit, 128-bit, 256-bit. Thông số này càng cao thì card càng cao cấp và khả năng xử lý đồ họa tốt hơn.</li><li>Trên đây là cách đọc cấu hình laptop cũng như ý nghĩa các thông số của máy tính mà chúng tôi muốn chia sẻ đến bạn. Hy vọng với những thông tin này bạn đã hiểu hơn về thiết bị máy tính của mình.</li></ul>



<p><p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>video:</p>
<div style="width: 640px;" class="wp-video"><!--[if lt IE 9]><script>document.createElement('video');</script><![endif]-->
<video class="wp-video-shortcode" id="video-12-1" width="640" height="640" preload="metadata" controls="controls"><source type="video/mp4" src="https://huabachthanh.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/05/video-1619926975.mp4?_=1" /><a href="https://huabachthanh.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/05/video-1619926975.mp4">https://huabachthanh.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/05/video-1619926975.mp4</a></video></div></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://huabachthanh.github.io/mywordpress/khong-phan-loai/laptop-thoi-dai-4-0/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		<enclosure url="https://huabachthanh.github.io/mywordpress/wp-content/uploads/2021/05/video-1619926975.mp4" length="6595641" type="video/mp4" />

			</item>
		<item>
		<title>Test</title>
		<link>https://huabachthanh.github.io/mywordpress/khong-phan-loai/test/</link>
					<comments>https://huabachthanh.github.io/mywordpress/khong-phan-loai/test/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Thành Hứa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 May 2021 06:59:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Chưa phân loại]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://huabachthanh.github.io/mywordpress/?p=9</guid>

					<description><![CDATA[hahahaha tui là Hứa Bách Thành]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>hahahaha</strong></p>



<p><strong>tui là Hứa Bách Thành</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://huabachthanh.github.io/mywordpress/khong-phan-loai/test/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
